<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><response><lst name="responseHeader"><int name="status">0</int><int name="QTime">3553</int><lst name="params"><str name="q">*:*</str><str name="qt">standard</str><str name="start">797500</str><str name="facet.method">enum</str><str name="sort">da desc</str><str name="fq">(instance:"regional") AND ( db:("LILACS" OR "IBECS"))</str><str name="rows">500</str><str name="wt">xslt</str><str name="tr">export-xml.xsl</str></lst></lst><result name="response" numFound="1060490" start="797500"><doc><str name="id">lil-227556</str><arr name="cc"><str>MX1.1</str></arr><str name="bvs">regional</str><arr name="db"><str>LILACS</str></arr><arr name="instance"><str>regional</str><str>ghl</str><str>fronteriza</str><str>bvscolombia</str><str>bvsespana</str><str>carpha</str><str>adolec</str><str>paraguay</str><str>panama</str><str>conass</str><str>regional</str><str>ghl</str><str>fronteriza</str><str>bvscolombia</str><str>bvsespana</str><str>carpha</str><str>adolec</str><str>paraguay</str><str>panama</str><str>conass</str></arr><arr name="type"><str>article</str></arr><str name="nivel_tratamento">as</str><arr name="au"><str>Rodríguez Saldaña, Joel</str><str>Chávez Domínguez, Rafael</str><str>Marmolejo Henderson, Roberto</str><str>Reynoso Mareno, Marco Tulio</str></arr><arr name="ti_es"><str>Diversidad en los estudios de prevalencia de hipertensión arterial sistémica</str></arr><arr name="ti"><str>Diversidad en los estudios de prevalencia de hipertensión arterial sistémica</str><str>Difrering results prevelence studier of arterial hypertension</str></arr><arr name="ti_en"><str>Difrering results prevelence studier of arterial hypertension</str></arr><arr name="pg"><str>130-9</str></arr><arr name="fo"><str>Arch. Inst. Cardiol. Méx;68(2): 130-9, mar.-abr 1998. tab, ilus</str></arr><arr name="ta"><str>Arch. Inst. Cardiol. Méx</str><str>Archivos del Instituto de Cardiología de México</str><str>Arch Inst Cardiol Mex</str></arr><arr name="is"><str>0020-3785</str></arr><arr name="vi"><str>68</str></arr><arr name="ip"><str>2</str></arr><arr name="fa"><str>2</str></arr><arr name="la"><str>es</str></arr><arr name="cp"><str>MX</str><str>MÉXICO</str><str>MEXICO</str><str>MEXICO</str></arr><str name="da">199804</str><arr name="ab_es"><str>Se revisó la información sobre prevalancia de hipertensión arterial para evaluar sus resultados a nivel nacional. Se tomaron datos publicados en revistas nacionales y extranjeras sobre estudios epidemiológicos efectuados en México entre 1933 y 1995. Se consideraron los resultados y las variables reportadas: criterios diagnósticos (punto de corte), metodología para medir cifras tensionales y la forma de reportar resultados. Se encontraron 30 trabajos de siete entidades federativas, 16 llevadas a cabo en el Distrito Federal, 3 en Jalisco, 3 en Yucatán, 2 en Tamaulipas, 1 en el Estado de México, 1 en Veracruz, 1 en Michoacán y 1 en mexicanos de EU; Hubo dos estudios más de población entera, una efectuada por la Secretaria de Salud y otra por el Instituto Mexicano del Seguro Social. Se nota escasez de información en mujeres, ancianos y se descubren notables diferencias en la prevalencia reportadada (0.04 a 30.9 por ciento) Es atribuible a la falta de control se sesgos, introducidos por: diferente metodología en la obtención de datos, universo considerado, método de muestreo y la forma de reportar los resultados. Los cambios globales muestran discreta tendencia a subir; congruente con la expectativa, juzgada por otros parámetros poblaciones; no obstante, la verdad sobre tales cambios está enmascarada. Lo que importa es consignar el problema generalizable y trascendente, pues puede no ser privativo de este país. Lo publicado hasta ahora ha cumplido su objetivo: orientar sobre niveles de prevalancia, pero no alcanzan calidad científica para sentar las bases de una evaluacinón después de aplicar medidas preventivas. Los autores destacan que tal problema no va a controlarse sólo haciendo más encuestas, pues hacen falta estudios que sigan las recomendaciones para obtener los datos y además promover la modalidad uniforme de reportar los estudios epidemiologicos</str></arr><arr name="ab"><str>Se revisó la información sobre prevalancia de hipertensión arterial para evaluar sus resultados a nivel nacional. Se tomaron datos publicados en revistas nacionales y extranjeras sobre estudios epidemiológicos efectuados en México entre 1933 y 1995. Se consideraron los resultados y las variables reportadas: criterios diagnósticos (punto de corte), metodología para medir cifras tensionales y la forma de reportar resultados. Se encontraron 30 trabajos de siete entidades federativas, 16 llevadas a cabo en el Distrito Federal, 3 en Jalisco, 3 en Yucatán, 2 en Tamaulipas, 1 en el Estado de México, 1 en Veracruz, 1 en Michoacán y 1 en mexicanos de EU; Hubo dos estudios más de población entera, una efectuada por la Secretaria de Salud y otra por el Instituto Mexicano del Seguro Social. Se nota escasez de información en mujeres, ancianos y se descubren notables diferencias en la prevalencia reportadada (0.04 a 30.9 por ciento) Es atribuible a la falta de control se sesgos, introducidos por: diferente metodología en la obtención de datos, universo considerado, método de muestreo y la forma de reportar los resultados. Los cambios globales muestran discreta tendencia a subir; congruente con la expectativa, juzgada por otros parámetros poblaciones; no obstante, la verdad sobre tales cambios está enmascarada. Lo que importa es consignar el problema generalizable y trascendente, pues puede no ser privativo de este país. Lo publicado hasta ahora ha cumplido su objetivo: orientar sobre niveles de prevalancia, pero no alcanzan calidad científica para sentar las bases de una evaluacinón después de aplicar medidas preventivas. Los autores destacan que tal problema no va a controlarse sólo haciendo más encuestas, pues hacen falta estudios que sigan las recomendaciones para obtener los datos y además promover la modalidad uniforme de reportar los estudios epidemiologicos</str></arr><arr name="mark_ab_es"><str>Se revisó la &lt;a class="decs" id="051835"&gt;información&lt;/a&gt; sobre prevalancia de &lt;a class="decs" id="007152"&gt;hipertensión&lt;/a&gt; arterial para evaluar sus resultados a nivel nacional. Se tomaron datos publicados en revistas nacionales y extranjeras sobre &lt;a class="decs" id="024517"&gt;estudios epidemiológicos&lt;/a&gt; efectuados en &lt;a class="decs" id="008990"&gt;México&lt;/a&gt; entre 1933 y 1995. Se consideraron los resultados y las variables reportadas: criterios diagnósticos (punto de &lt;a class="decs" id="003396"&gt;corte&lt;/a&gt;), &lt;a class="decs" id="050224"&gt;metodología&lt;/a&gt; para medir cifras tensionales y la forma de reportar resultados. Se encontraron 30 trabajos de siete entidades federativas, 16 llevadas a cabo en el Distrito Federal, 3 en Jalisco, 3 en Yucatán, 2 en Tamaulipas, 1 en el &lt;a class="decs" id="036438"&gt;Estado&lt;/a&gt; de &lt;a class="decs" id="008990"&gt;México&lt;/a&gt;, 1 en Veracruz, 1 en Michoacán y 1 en mexicanos de EU; Hubo dos estudios más de &lt;a class="decs" id="011594"&gt;población&lt;/a&gt; entera, una efectuada por la Secretaria de &lt;a class="decs" id="028448"&gt;Salud&lt;/a&gt; y otra por el Instituto Mexicano del &lt;a class="decs" id="007511"&gt;Seguro&lt;/a&gt; Social. Se nota escasez de &lt;a class="decs" id="051835"&gt;información&lt;/a&gt; en &lt;a class="decs" id="015329"&gt;mujeres&lt;/a&gt;, ancianos y se descubren notables diferencias en la &lt;a class="decs" id="028584"&gt;prevalencia&lt;/a&gt; reportadada (0.04 a 30.9 por ciento) Es atribuible a la falta de &lt;a class="decs" id="051607"&gt;control&lt;/a&gt; se sesgos, introducidos por: diferente &lt;a class="decs" id="050224"&gt;metodología&lt;/a&gt; en la obtención de datos, universo considerado, método de &lt;a class="decs" id="028613"&gt;muestreo&lt;/a&gt; y la forma de reportar los resultados. Los cambios globales muestran discreta tendencia a subir; congruente con la expectativa, juzgada por otros &lt;a class="decs